中共威脅以國安法處置地下神父

梵中臨時協議本月即將到期，中共加緊逼迫、抓捕拒絕簽字加入愛國會的神父，一些地下堂點也頻繁遭到騷擾被迫關停。

梵中臨時協議馬上就要到期，江西省餘江教區地下天主教神父遭到更大的迫害。有的神父不得不離家以躲避政府的逼迫。對於臨時協議的續簽，餘江教區及其他教區的出於良心而拒絕加入愛國會者表示擔憂。他們擔心，中共要求他們加入愛國會的同時，無視2019年梵蒂岡牧靈指導提出的尊重那些出於良心而拒絕加入愛國會者的這一要求，這將會給他們帶來更嚴厲的鎮壓。

餘江教區一名神父對《寒冬》說：「半個月內，當地政府人員找了我三次，說梵中臨時協議馬上要簽正式協議，如果我不簽字加入愛國會，以後就不許再做彌撒，甚至威脅我說抓住就按國安法來處置。」

全文：

Unregistered Catholics Told to Obey CCP or Face Consequences

As the Vatican-China Deal of 2018 expires this month, priests refusing to join the Chinese Patriotic Catholic Association are threatened with more restrictions.

by Wang Yong

As the date for the renewal of the provisional Vatican-China Deal of 2018 drew closer, unregistered priests in the Catholic Diocese of Yujiang in the southeastern province of Jiangxi suffered increased persecution. Archbishop Claudio Maria Celli, Vatican’s key negotiator, believes that the agreement should be renewed for one or two years, while Catholic conscientious objectors in Yujiang and other unregistered dioceses are dreading the new agreement. They fear that demands to join the Chinese Patriotic Catholic Association (CPCA), which the CCP enforces ignoring Vatican Guidelines of 2019 that ask to respect those who refuse for reasons of conscience, will be accompanied by even more severe repressions.

A priest from the Yujiang dioceses told Bitter Winter that he was summoned three times in just two weeks by local officials, who informed him that the new agreement with the Vatican would no longer be provisional. “They told me that I would be prohibited from celebrating Mass if I refuse to join,” the priest said. “They even threatened to punish me according to the National Security Law if I do.”

Full article:

拉哂佢地啦

幾時去埋梵蒂岡拉人封艇

去埋耶路撒冷

支那國安法係有死刑